南韓軍方向外賓展示自製反坦克導彈「晛弓」 該導彈竟偏離原目標1.5公里遠

南韓軍方19日在京畿道楊平進行訓練，發射自製中程反坦克飛彈「晛弓」（Hyeongung），未料飛彈居然射歪，偏離目標1.5公里，射至訓練場附近的稻田中爆炸，現場還有部分來參加南韓國防展覽會（DX Korea 2020）的外賓，所幸遭誤射的稻田附近因當天下著大雨，都沒有人，整起事故才得以平安落幕。

綜合媒體報導，南韓軍方表示，這起事故發生在19日上午10點10分，目前還在調查飛彈偏離的肇因，因當天風大雨大，尚不清楚是武器本身的缺陷還是操縱錯誤，而南韓媒體更稱南韓軍方完全丟臉，原本想向外賓炫耀軍事能力，卻讓外賓目睹這場射歪的訓練，所幸未造成任何人員傷亡。

媒體指出，「晛弓」為南韓自產的單兵反坦克飛彈，射程達3公里，並以「雙重彈頭」技術著稱，前方彈頭先行破壞敵軍坦克反應裝甲，隨後再由後方主彈頭射穿敵軍坦克主裝甲，對敵軍坦克內部人員具有強大殺傷力。

睇黎軍力難敵金仔
搵幾班女團過去做人質換和平啦

捉印兄條定仔比金仔享用

金仔射歪唔報出黎啫

以雙重彈頭技術著稱，2020年講到tandem shape charge 係啲咩新鮮嘢咁

射程3公里
誤差1.5公里

三十年前已經有。
因為蘇聯係1980年代初係坦克大量裝反應裝甲，
縱列彈頭係1980年代後期已經開始普及。

仲有幾多人知佢鐘意TB